write the Unify algorithm without the proof of termination

HelloTypeSystem/ML3.lean
@@ -563,7 +563,25 @@ inductive Types where
   | Fn (τ₁ τ₂ : Types)
   /-- 型変数$\MV{\alpha}$-/
   | Var (α : VarName)
-  deriving DecidableEq
+  deriving DecidableEq, Repr
+
+-- def Types.depth : Types → Nat
+--   | .Int      => 0
+--   | .Bool     => 0
+--   | .Var _    => 1
+--   | .Fn τ₁ τ₂ => 1 + Nat.max τ₁.depth τ₂.depth
+
+def Types.fv : Types → List VarName
+  | .Int      => []
+  | .Bool     => []
+  | .Var α    => [ α ]
+  | .Fn τ₁ τ₂ => τ₂.fv ++ τ₁.fv
+
+def Types.fv' : Types → Set VarName
+  | .Int      => ∅
+  | .Bool     => ∅
+  | .Var α    => { α }
+  | .Fn τ₁ τ₂ => τ₁.fv' ∪ τ₂.fv'
 
 /--
 型環境
@@ -722,7 +740,23 @@ structure PrincipalType (Γ : TypeEnv) (e : Expr) where
 /--
 型に関する連立方程式
 -/
-abbrev SimultaneousEquation := List (Types × Types)
+-- abbrev SimultaneousEquation := List (Types × Types)
+structure SimultaneousEquation where
+  /--
+  `τ₁ → τ₂ = τ₁' → τ₂'`
+  -/
+  fst_deg : List (Types × Types)
+  /--
+  `α = τ`
+  -/
+  zero_deg : List (Types × Types)
+
+/--
+連立方程式に型代入を適用する。
+-/
+def SimultaneousEquation.subst (S : TypeSubst) : SimultaneousEquation → SimultaneousEquation :=
+  let subst := fun (⟨τ₁, τ₂⟩ : Types × Types) => (⟨τ₁.subst S, τ₂.subst S⟩ : Types × Types)
+  fun ⟨E₁, E₀⟩ => ⟨E₁.map subst, E₀.map subst⟩
 
 /--
 式$\MV{e}$について、与えられた型環境$\MV{\Gamma}$のもとで型に関する連立方程式$E$と式$\MV{e}$の型$\MV{\tau}$の組$(E, \MV{\tau})$を返す。
@@ -731,16 +765,16 @@ abbrev SimultaneousEquation := List (Types × Types)
 -/
 def Expr.extract (e : Expr) (Γ : TypeEnv) (bounded : e.fv ⊆ Γ.dom) (Λ : List VarName := []) : SimultaneousEquation × Types × List VarName :=
   match e with
-  | .Z _   => ([], .Int, Λ)
-  | .B _   => ([], .Bool, Λ)
+  | .Z _   => (⟨[], []⟩, .Int, Λ)
+  | .B _   => (⟨[], []⟩, .Bool, Λ)
   | .Var x =>
       match Γ with
       | [] =>
           let α := s!"α{Λ.length}"
-          ([(.Var α, .Var α)], .Var α, α :: Λ)
+          (⟨[], [(.Var α, .Var α)]⟩, .Var α, α :: Λ)
       | (y, τ) :: (Γ' : TypeEnv) =>
           if h : x = y
-          then ([], τ, Λ)
+          then (⟨[], []⟩, τ, Λ)
           else
             have bounded' : (Var x).fv ⊆ Γ'.dom :=
               fun a h' =>
@@ -754,53 +788,57 @@ def Expr.extract (e : Expr) (Γ : TypeEnv) (bounded : e.fv ⊆ Γ.dom) (Λ : Lis
                   )
             (Var x).extract Γ' bounded' Λ
   | .Add e₁ e₂ =>
-      let ⟨E₁, τ₁, Λ₁⟩ :=
+      let ⟨⟨E₁₁, E₁₀⟩, τ₁, Λ₁⟩ :=
         have : e₁.fv ⊆ (e₁.Add e₂).fv := Expr.fv.Add ▸ Union.subset_intro_left
         e₁.extract Γ (Subset.trans this bounded) Λ
-      let ⟨E₂, τ₂, Λ₂⟩ :=
+      let ⟨⟨E₂₁, E₂₀⟩, τ₂, Λ₂⟩ :=
         have : e₂.fv ⊆ (e₁.Add e₂).fv := Expr.fv.Add ▸ Union.subset_intro_right
         e₂.extract Γ (Subset.trans this bounded) Λ₁
-      ((τ₂, .Int) :: (τ₁, .Int) :: E₂ ++ E₁, .Int, Λ₂)
+      (⟨E₂₁ ++ E₁₁, (τ₂, .Int) :: (τ₁, .Int) :: E₂₀ ++ E₁₀⟩, .Int, Λ₂)
   | .Sub e₁ e₂ =>
-      let ⟨E₁, τ₁, Λ₁⟩ :=
+      let ⟨⟨E₁₁, E₁₀⟩, τ₁, Λ₁⟩ :=
         have : e₁.fv ⊆ (e₁.Sub e₂).fv := Expr.fv.Sub ▸ Union.subset_intro_left
         e₁.extract Γ (Subset.trans this bounded) Λ
-      let ⟨E₂, τ₂, Λ₂⟩ :=
+      let ⟨⟨E₂₁, E₂₀⟩, τ₂, Λ₂⟩ :=
         have : e₂.fv ⊆ (e₁.Sub e₂).fv := Expr.fv.Sub ▸ Union.subset_intro_right
         e₂.extract Γ (Subset.trans this bounded) Λ₁
-      ((τ₂, .Int) :: (τ₁, .Int) :: E₂ ++ E₁, .Int, Λ₂)
+      (⟨E₂₁ ++ E₁₁, (τ₂, .Int) :: (τ₁, .Int) :: E₂₀ ++ E₁₀⟩, .Int, Λ₂)
   | .Mul e₁ e₂ =>
-      let ⟨E₁, τ₁, Λ₁⟩ :=
+      let ⟨⟨E₁₁, E₁₀⟩, τ₁, Λ₁⟩ :=
         have : e₁.fv ⊆ (e₁.Mul e₂).fv := Expr.fv.Mul ▸ Union.subset_intro_left
         e₁.extract Γ (Subset.trans this bounded) Λ
-      let ⟨E₂, τ₂, Λ₂⟩ :=
+      let ⟨⟨E₂₁, E₂₀⟩, τ₂, Λ₂⟩ :=
         have : e₂.fv ⊆ (e₁.Mul e₂).fv := Expr.fv.Mul ▸ Union.subset_intro_right
         e₂.extract Γ (Subset.trans this bounded) Λ₁
-      ((τ₂, .Int) :: (τ₁, .Int) :: E₂ ++ E₁, .Int, Λ₂)
+      (⟨E₂₁ ++ E₁₁, (τ₂, .Int) :: (τ₁, .Int) :: E₂₀ ++ E₁₀⟩, .Int, Λ₂)
   | .LT e₁ e₂ =>
-      let ⟨E₁, τ₁, Λ₁⟩ :=
+      let ⟨⟨E₁₁, E₁₀⟩, τ₁, Λ₁⟩ :=
         have : e₁.fv ⊆ (e₁.LT e₂).fv := Expr.fv.LT ▸ Union.subset_intro_left
         e₁.extract Γ (Subset.trans this bounded) Λ
-      let ⟨E₂, τ₂, Λ₂⟩ :=
+      let ⟨⟨E₂₁, E₂₀⟩, τ₂, Λ₂⟩ :=
         have : e₂.fv ⊆ (e₁.LT e₂).fv := Expr.fv.LT ▸ Union.subset_intro_right
         e₂.extract Γ (Subset.trans this bounded) Λ₁
-      ((τ₂, .Int) :: (τ₁, .Int) :: E₂ ++ E₁, .Bool, Λ₂)
+      (⟨E₂₁ ++ E₁₁, (τ₂, .Int) :: (τ₁, .Int) :: E₂₀ ++ E₁₀⟩, .Bool, Λ₂)
   | .If e₁ e₂ e₃ =>
-      let ⟨E₁, τ₁, Λ₁⟩ :=
+      let ⟨⟨E₁₁, E₁₀⟩, τ₁, Λ₁⟩ :=
         have : e₁.fv ⊆ (Expr.If e₁ e₂ e₃).fv := Expr.fv.If ▸ Set.union_assoc ▸ Union.subset_intro_left
         e₁.extract Γ (Subset.trans this bounded) Λ
-      let ⟨E₂, τ₂, Λ₂⟩ :=
+      let ⟨⟨E₂₁, E₂₀⟩, τ₂, Λ₂⟩ :=
         have : e₂.fv ⊆ (Expr.If e₁ e₂ e₃).fv := Expr.fv.If ▸ Set.union_assoc ▸ (Subset.trans Union.subset_intro_left Union.subset_intro_right)
         e₂.extract Γ (Subset.trans this bounded) Λ₁
-      let ⟨E₃, τ₃, Λ₃⟩ :=
+      let ⟨⟨E₃₁, E₃₀⟩, τ₃, Λ₃⟩ :=
         have : e₃.fv ⊆ (Expr.If e₁ e₂ e₃).fv := Expr.fv.If ▸ Set.union_assoc ▸ (Subset.trans Union.subset_intro_right Union.subset_intro_right)
         e₃.extract Γ (Subset.trans this bounded) Λ₂
-      ((τ₂, τ₃) :: (τ₁, .Bool) :: E₃ ++ E₂ ++ E₁, τ₂, Λ₃)
+      let E'₀ := (τ₁, .Bool) :: E₃₀ ++ E₂₀ ++ E₁₀
+      let E'₁ := E₃₁ ++ E₂₁ ++ E₁₁
+      match τ₂, τ₃ with
+      | .Fn _ _, .Fn _ _ => (⟨(τ₂, τ₃) :: E'₁,             E'₀⟩, τ₂, Λ₃)
+      | _,       _       => (⟨            E'₁, (τ₂, τ₃) :: E'₀⟩, τ₂, Λ₃)
   | .Let x e₁ e₂ =>
-      let ⟨E₁, τ₁, Λ₁⟩ :=
+      let ⟨⟨E₁₁, E₁₀⟩, τ₁, Λ₁⟩ :=
         have : e₁.fv ⊆ (Expr.Let x e₁ e₂).fv := Expr.fv.Let ▸ Union.subset_intro_left
         e₁.extract Γ (Subset.trans this bounded) Λ
-      let ⟨E₂, τ₂, Λ₂⟩ :=
+      let ⟨⟨E₂₁, E₂₀⟩, τ₂, Λ₂⟩ :=
         let Γ' : TypeEnv := (x, τ₁) :: Γ
         have bounded' : e₂.fv ⊆ Γ'.dom :=
           TypeEnv.dom.cons ▸ fun y h =>
@@ -808,7 +846,7 @@ def Expr.extract (e : Expr) (Γ : TypeEnv) (bounded : e.fv ⊆ Γ.dom) (Λ : Lis
             then Or.inr (heq ▸ rfl)
             else Or.inl (bounded y (Expr.fv.Let ▸ Or.inr ⟨h, fun h => absurd h heq⟩))
         e₂.extract Γ' bounded' Λ₁
-      (E₂ ++ E₁, τ₂, Λ₂)
+      (⟨E₂₁ ++ E₁₁, E₂₀ ++ E₁₀⟩, τ₂, Λ₂)
   | .Fn x e =>
       let α : VarName := s!"α{Λ.length}"
       let Γ' : TypeEnv := (x, .Var α) :: Γ
@@ -821,17 +859,21 @@ def Expr.extract (e : Expr) (Γ : TypeEnv) (bounded : e.fv ⊆ Γ.dom) (Λ : Lis
         e.extract Γ' bounded' (Λ.cons α)
       (E, .Fn (.Var α) τ, Λ')
   | .App e₁ e₂ =>
-      let ⟨E₁, τ₁, Λ₁⟩ :=
+      let ⟨⟨E₁₁, E₁₀⟩, τ₁, Λ₁⟩ :=
         have : e₁.fv ⊆ (Expr.App e₁ e₂).fv := Expr.fv.App ▸ Union.subset_intro_left
         e₁.extract Γ (Subset.trans this bounded) Λ
-      let ⟨E₂, τ₂, Λ₂⟩ :=
+      let ⟨⟨E₂₁, E₂₀⟩, τ₂, Λ₂⟩ :=
         have : e₂.fv ⊆ (Expr.App e₁ e₂).fv := Expr.fv.App ▸ Union.subset_intro_right
         e₂.extract Γ (Subset.trans this bounded) Λ₁
       let α : VarName := s!"α{Λ₂.length}"
-      ((τ₁, .Fn τ₂ (.Var α)) :: E₂ ++ E₁, .Var α, α :: Λ₂)
+      let E'₀ := E₂₀ ++ E₁₀
+      let E'₁ := E₂₁ ++ E₁₁
+      match τ₁ with
+      | .Fn _ _ => (⟨(τ₁, .Fn τ₂ (.Var α)) :: E'₁,                          E'₀⟩, .Var α, α :: Λ₂)
+      | _       => (⟨                         E'₁, (τ₁, .Fn τ₂ (.Var α)) :: E'₀⟩, .Var α, α :: Λ₂)
 
-theorem Expr.extract.Z (h : (Expr.Z i).fv ⊆ TypeEnv.dom Γ) : (Expr.Z i).extract Γ h Λ = ([], .Int, Λ) := by simp [Expr.extract]
-theorem Expr.extract.Var (h : (Expr.Var x).fv ⊆ TypeEnv.dom [(y, τ)]) (heq : x = y := by trivial) : (Expr.Var x).extract [(y, τ)] h Λ = ([], τ, Λ) := by simp [Expr.extract] ; exact heq
+theorem Expr.extract.Z (h : (Expr.Z i).fv ⊆ TypeEnv.dom Γ) : (Expr.Z i).extract Γ h Λ = (⟨[], []⟩, .Int, Λ) := by simp [Expr.extract]
+theorem Expr.extract.Var (h : (Expr.Var x).fv ⊆ TypeEnv.dom [(y, τ)]) (heq : x = y := by trivial) : (Expr.Var x).extract [(y, τ)] h Λ = (⟨[], []⟩, τ, Λ) := by simp [Expr.extract] ; exact heq
 theorem Expr.extract.Fn
   {Λ : List VarName}
   {h' : e.fv ⊆ TypeEnv.dom ((x, Types.Var s!"α{Λ.length}") :: Γ)}
@@ -839,10 +881,24 @@ theorem Expr.extract.Fn
 : (Expr.Fn x e).extract Γ h Λ = (E, .Fn (.Var s!"α{Λ.length}") τ, Λ')
 := by simp [Expr.extract] ; exact h₀ ▸ ⟨rfl, rfl, rfl⟩
 theorem Expr.extract.App
-  (h₁ : e₁.extract Γ b₁ Λ  = (E₁, τ₁, Λ₁))
-  (h₂ : e₂.extract Γ b₂ Λ₁ = (E₂, τ₂, Λ₂))
-: (Expr.App e₁ e₂).extract Γ b Λ = ((τ₁, .Fn τ₂ (.Var s!"α{Λ₂.length}")) :: E₂ ++ E₁, .Var s!"α{Λ₂.length}", s!"α{Λ₂.length}" :: Λ₂)
-:= by simp [Expr.extract] ; exact h₁ ▸ h₂ ▸ ⟨⟨⟨rfl, rfl, rfl⟩, rfl⟩, rfl, rfl⟩
+  (h₁ : e₁.extract Γ b₁ Λ  = (⟨E₁₁, E₁₀⟩, τ₁, Λ₁))
+  (h₂ : e₂.extract Γ b₂ Λ₁ = (⟨E₂₁, E₂₀⟩, τ₂, Λ₂))
+: (Expr.App e₁ e₂).extract Γ b Λ = (
+    (
+      match τ₁ with
+      | .Fn _ _ => ⟨(τ₁, .Fn τ₂ (.Var s!"α{Λ₂.length}")) :: E₂₁ ++ E₁₁, E₂₀ ++ E₁₀⟩
+      | _ => ⟨E₂₁ ++ E₁₁, (τ₁, .Fn τ₂ (.Var s!"α{Λ₂.length}")) :: E₂₀ ++ E₁₀⟩
+    ),
+    .Var s!"α{Λ₂.length}",
+    s!"α{Λ₂.length}" :: Λ₂
+  )
+:= by
+  simp [Expr.extract, h₁, h₂]
+  match τ₁ with
+  | .Int    => exact rfl
+  | .Bool   => exact rfl
+  | .Var _  => exact rfl
+  | .Fn _ _ => exact rfl
 
 /--
 $$
@@ -860,29 +916,109 @@ $$
 （定義10.2 \[基礎概念,§10.4]）
 -/
 def TypeSubst.solved (S : TypeSubst) : SimultaneousEquation → Prop
-  | []            => True
-  | (τ₁, τ₂) :: E => τ₁.subst S = τ₂.subst S ∧ S.solved E
+  | ⟨[], []⟩             => True
+  | ⟨[], (τ₁, τ₂) :: E₀⟩ => τ₁.subst S = τ₂.subst S ∧ S.solved ⟨[], E₀⟩
+  | ⟨(τ₁, τ₂) :: E₁, E₀⟩ => τ₁.subst S = τ₂.subst S ∧ S.solved ⟨E₁, E₀⟩
 
-example : TypeSubst.solved [] [] := True.intro
-example : TypeSubst.solved [("'b", .Int)] [] := True.intro
+example : TypeSubst.solved [] ⟨[], []⟩ := by simp [TypeSubst.solved] -- True.intro
+example : TypeSubst.solved [("'b", .Int)] ⟨[], []⟩ := by simp [TypeSubst.solved] -- True.intro
 
-example : TypeSubst.solved [] [(.Int, .Int)] := ⟨rfl, True.intro⟩
-example : TypeSubst.solved [("'b", .Int)] [(.Var "'b", .Int)] := ⟨rfl, True.intro⟩
-example : TypeSubst.solved [("'b", .Int), ("'a", .Fn .Int .Int)] [(.Var "'b", .Int), (.Var "'a", .Fn .Int (.Var "'b"))] := -- by simp [TypeSubst.solved, Types.subst, List.findSome?]
-  ⟨rfl, rfl, True.intro⟩
+example : TypeSubst.solved [] ⟨[], [(.Int, .Int)]⟩ := by simp [TypeSubst.solved] -- ⟨rfl, True.intro⟩
+example : TypeSubst.solved [("'b", .Int)] ⟨[], [(.Var "'b", .Int)]⟩ := by simp [TypeSubst.solved, Types.subst, List.findSome?] -- ⟨rfl, True.intro⟩
+example : TypeSubst.solved [("'b", .Int), ("'a", .Fn .Int .Int)] ⟨[], [(.Var "'b", .Int), (.Var "'a", .Fn .Int (.Var "'b"))]⟩
+:= by simp [TypeSubst.solved, Types.subst, List.findSome?]
+-- := ⟨rfl, rfl, True.intro⟩
 
-example : TypeSubst.solved [("'c", .Int), ("'b", .Fn .Int .Int), ("'a", .Fn .Int (.Fn .Int .Int))] [(.Var "'b", .Fn .Int (.Var "'c")), (.Var "'a", .Fn .Int (.Var "'b"))] :=
-  ⟨rfl, rfl, True.intro⟩
-example : TypeSubst.solved [("'c", .Bool), ("'b", .Fn .Int .Bool), ("'a", .Fn .Int (.Fn .Int .Bool))] [(.Var "'b", .Fn .Int (.Var "'c")), (.Var "'a", .Fn .Int (.Var "'b"))] :=
-  ⟨rfl, rfl, True.intro⟩
-example : TypeSubst.solved [("'c", .Fn .Int .Int), ("'b", .Fn .Int (.Fn .Int .Int)), ("'a", .Fn .Int (.Fn .Int (.Fn .Int .Int)))] [(.Var "'b", .Fn .Int (.Var "'c")), (.Var "'a", .Fn .Int (.Var "'b"))] :=
-  ⟨rfl, rfl, True.intro⟩
+example : TypeSubst.solved [("'c", .Int), ("'b", .Fn .Int .Int), ("'a", .Fn .Int (.Fn .Int .Int))] ⟨[], [(.Var "'b", .Fn .Int (.Var "'c")), (.Var "'a", .Fn .Int (.Var "'b"))]⟩
+:= by simp [TypeSubst.solved, Types.subst, List.findSome?]
+-- := ⟨rfl, rfl, True.intro⟩
+example : TypeSubst.solved [("'c", .Bool), ("'b", .Fn .Int .Bool), ("'a", .Fn .Int (.Fn .Int .Bool))] ⟨[], [(.Var "'b", .Fn .Int (.Var "'c")), (.Var "'a", .Fn .Int (.Var "'b"))]⟩
+:= by simp [TypeSubst.solved, Types.subst, List.findSome?]
+-- := ⟨rfl, rfl, True.intro⟩
+example : TypeSubst.solved [("'c", .Fn .Int .Int), ("'b", .Fn .Int (.Fn .Int .Int)), ("'a", .Fn .Int (.Fn .Int (.Fn .Int .Int)))] ⟨[], [(.Var "'b", .Fn .Int (.Var "'c")), (.Var "'a", .Fn .Int (.Var "'b"))]⟩
+:= by simp [TypeSubst.solved, Types.subst, List.findSome?]
+-- := ⟨rfl, rfl, True.intro⟩
 
 /--
 型代入$S$が連立方程式$E$の最汎単一化子であること。
 -/
 def TypeSubst.most_general (S : TypeSubst) (E : SimultaneousEquation) : Prop :=
   S.solved E ∧ ∀ S' : TypeSubst, S'.solved E → ∃ S'' : TypeSubst, S' = S'' ∘ S
+
+@[simp]
+instance : SizeOf (List (Types × Types)) where
+  sizeOf := List.length
+
+def fv_num : List (Types × Types) → Nat
+  | [] => 0
+  | (.Var _, .Var _) :: es => 2 + fv_num es
+  | (.Var _, _) :: es => 1 + fv_num es
+  | (_, .Var _) :: es => 1 + fv_num es
+  | (_, _) :: es => fv_num es
+
+/--
+連立方程式の一階の単一化アルゴリズムUnify \[基礎概念,§10.4]
+
+TODO：$\MV{\alpha}=\MV{\tau}$（およびその逆）の場合において、このアルゴリズムを再帰的に適用する際の引数$[\MV{\tau}/\MV{\alpha}]E$がもとの$E$より「小さい」ことの証明（練習問題10.2）
+-/
+partial def SimultaneousEquation.unify : SimultaneousEquation → Error ⊕ TypeSubst
+  | ⟨[], []⟩ => .inr []
+  | ⟨E₁, (.Int, .Int) :: E₀⟩ => SimultaneousEquation.unify ⟨E₁, E₀⟩
+  | ⟨E₁, (.Bool, .Bool) :: E₀⟩ => SimultaneousEquation.unify ⟨E₁, E₀⟩
+  | ⟨E₁, (.Var α, τ) :: E₀⟩ =>
+      if .Var α = τ
+      then SimultaneousEquation.unify ⟨E₁, E₀⟩
+      else
+        if α ∈ τ.fv
+        then .inl error
+        else
+          let E' := SimultaneousEquation.subst [(α, τ)] ⟨E₁, E₀⟩
+          match E'.unify with
+          | .inr S => .inr ((α, τ.subst S) :: S)
+          | .inl ε => .inl ε
+  | ⟨E₁, (τ, .Var α) :: E₀⟩ =>
+      if .Var α = τ
+      then SimultaneousEquation.unify ⟨E₁, E₀⟩
+      else
+        if α ∈ τ.fv
+        then .inl error
+        else
+          let E' := SimultaneousEquation.subst [(α, τ)] ⟨E₁, E₀⟩
+          match E'.unify with
+          | .inr S => .inr ((α, τ.subst S) :: S)
+          | .inl ε => .inl ε
+  | ⟨(.Fn τ₁₁ τ₁₂, .Fn τ₂₁ τ₂₂) :: E₁, E₀⟩ => SimultaneousEquation.unify ⟨E₁, ((τ₁₂, τ₂₂) :: (τ₁₁, τ₂₁) :: E₀)⟩
+  | _ => .inl error
+-- termination_by E => (fv_num E.fst_deg, E.fst_deg, E.zero_deg)
+
+-- theorem SimultaneousEquation.unify.nil
+-- : SimultaneousEquation.unify ⟨[], []⟩ = .inr [] := by unfold SimultaneousEquation.unify
+-- theorem SimultaneousEquation.unify.Var' (h0 : .Var α ≠ τ) (h1 : α ∉ τ.fv) (h2 : SimultaneousEquation.subst [(α, τ)] ⟨E₁, E₀⟩ = E') (h3 : E'.unify = .inr S)
+-- : SimultaneousEquation.unify ⟨E₁, (.Var α, τ) :: E₀⟩
+--   =
+--       if .Var α = τ
+--       then SimultaneousEquation.unify ⟨E₁, E₀⟩
+--       else
+--         if α ∈ τ.fv
+--         then .inl error
+--         else
+--           let E' := SimultaneousEquation.subst [(α, τ)] ⟨E₁, E₀⟩
+--           match E'.unify with
+--           | .inr S => .inr ((α, τ.subst S) :: S)
+--           | .inl ε => .inl ε
+-- := by simp [SimultaneousEquation.unify, h0, h1, h2, h3] ; exact rfl
+
+-- theorem SimultaneousEquation.unify.Var (h0 : .Var α ≠ τ) (h1 : α ∈ τ.fv) (h2 : SimultaneousEquation.subst [(α, τ)] ⟨E₁, E₀⟩ = E') (h3 : E'.unify = .inr S) : SimultaneousEquation.unify ⟨E₁, (.Var α, τ) :: E₀⟩ = Sum.inr ((α, τ.subst S) :: S) := by
+--   apply (if_neg h0)
+--   sorry
+
+/-
+#eval (SimultaneousEquation.unify ⟨[], [(.Var "'b", .Int), (.Var "'a", .Fn .Int (.Var "'b"))]⟩)
+/-
+Sum.inr [("'b", HelloTypeSystem.ML3.Types.Int),
+ ("'a", HelloTypeSystem.ML3.Types.Fn (HelloTypeSystem.ML3.Types.Int) (HelloTypeSystem.ML3.Types.Int))]
+-/
+-/
 
 /-
 /--
